\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Домашняя работа}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 7.1.]

		\setcounter{enumi}{1}
        \item   Найти количество $V_1$-насыщенных паросочетаний в полном двудольном графе $K_{n,m}$.

                Очевидно, что если $n > m$, то насытить $V_1$ не удастся, потому что не хватит вершин в соседней части. 
                Если же $n \leq m$, то считаем таким способом: 
                    берем любую вершину в $V_1$ и считаем количество вершин в $V_2$, 
                    которые еще не были взяты -- это будет количество способов выбрать очередное паросочетание. 
                На первом шаге будет $m$ способов, потом $m-1$ и т.д. до $m-n$. 
                Ответом будет убывающий факториал $(m)_n$.
                \\

        \setcounter{enumi}{3}
        \item   Найдите минимальный пример двудольного графа, в котором существует паросочетание, наибольшее по включению 
                    (то есть в него нельзя больше добавить ни одно ребро), но не являющееся максимальным.

                Минимальным примером будет граф на 4 вершинах и 3 ребрах в виде буквы Z. 
                Диагональное ребро будет примером необходимого паросочетания.
                \\

        \setcounter{enumi}{6}
        \item   Имеется колода из $nm$ карт, по одной карте для каждого значения масти из $[m]$ и для каждого значения достоинства из $[n]$. 
                Карты разложены в таблицу с $n$ строками и $m$ столбцами, по одной карте в каждой ячейке. 
                Докажите, что можно найти $m$ карт, которые имеют разные масти и лежат в разных столбцах.

                Рассмотрим двудольный граф, в левой $V_l$ доле $m$ вершин -- $m$ мастей, в правой $V_r$ доле $m$ вершин -- $m$ столбцов. \\
                Из каждой масти выходят $n$ ребер, каждая карта лежит в каком-то столбце, в каждый столбец входят $n$ ребер. \\
                Рассмотрим $K \subset V_l$. Предположим, что $|K| > |N(K)|$. 
                Но все ребра, выходящие из $K$ входят в $N(K)$, $\then n|K| \leq n|N(K)| \then |K|\leq|N(k)|$ -- противоречие. \\
                Значит для всех $K \subset V_l$ выполняется $|K| \leq |N(K)|$, а значит мы может найти совершенное паросочетание в таком графе,
                    а значит мы можем для каждого столбца найти карты разных мастей. $\qed$

    \end{enumerate}

\end{document}
